連環爆竊七地舖 兩匪被捕

2018年05月10日

連環爆竊七地舖 兩匪被捕

■探員將其中一名疑犯押返警署調查。徐雲庭攝

【本報訊】警方搗破一個爆竊集團，拘捕兩名竊匪，相信他們與過去4個月沙田及九龍西至少7宗爆竊案有關，警方在行動中起獲一批贓物以及爆竊工具。

一人斷正 起回4,700元

被捕兩人分別姓黃（55歲）及姓關（31歲），遇竊的地舖均只是安裝普通鎖的捲閘，並無用地鎖鎖住鐵閘，以致賊人輕易得手。

警方新界南總區重案組聯同情報組人員早前接獲線報，經深入調查後鎖定一個活躍於沙田區及九龍西的爆竊集團後，探員於昨日凌晨5時半在長沙灣東沙島街一間餐廳門外，拘捕剛爆竊該間餐廳挾贓離開的姓黃疑匪，在其身上起回約4,700元及撿獲一批爆竊工具，包括多條百合匙、口罩、手套和電筒。

另外，探員於昨晨11時半在馬鞍山錦英路一屋苑停車場拘捕姓關疑匪，並在其私家車上撿獲手套及鐵筆。

初步調查顯示，兩人涉嫌與今年1月至4月於沙田、深水埗及旺角發生的至少7宗店舖爆竊案有關，損失財物包括4.5萬元現金、一部手提電腦及一個電腦螢幕，總值約5萬元。

■記者徐雲庭

上一則
追可疑口罩男 保安遭毆劫

下一則
野豬公園大覺瞓 街坊「集郵」